# Os déficits fiscais elevam as taxas de juros e impedem o investimento privado porque competem pela escassa poupança privada
Esta é uma versão específica da falácia 2. Embora os governos emissores de moeda não precisem vender títulos, o fato de que o fazem não cria competição por poupanças finitas entre tomadores públicos e privados. Primeiro, os déficits do governo estimulam o crescimento e a poupança privada à medida que a renda nacional cresce. Em segundo lugar, os fundos que o governo absorve ao vender títulos ao setor não governamental, em última análise, se originam dos ativos financeiros líquidos criados por déficits anteriores. Terceiro, os empréstimos bancários não são limitados por reservas e os bancos concederão empréstimos a qualquer cliente com capacidade de crédito. Se os bancos estiverem com poucas reservas, eles tomarão emprestado uns dos outros no mercado interbancário.

Em última análise, eles sempre podem pedir emprestado ao banco central. Por esse motivo, a venda de títulos do governo aos bancos não reduz a capacidade dos bancos de conceder empréstimos aos clientes. Além disso, os déficits pressionam para baixo as taxas de juros.

A emissão de dívida serve para permitir ao banco central manter uma meta de taxa de juros positiva, fornecendo aos investidores um ativo que rende juros que drena o excesso de reservas no sistema bancário resultante de gastos deficitários. Se essas reservas não fossem drenadas, então, em um ambiente de déficits governamentais, a taxa de juros noturna cairia (devido à competição dos bancos para se livrar das reservas não lucrativas) e isso poderia comprometer a meta de taxa de juros do banco central, a menos que ele ofereça um retorno sobre as reservas em excesso, o que a maioria faz.

Os bancos centrais usam a dívida pública como parte de uma estratégia de metas de taxas de juros. A dívida pública não financia os gastos do governo. Os governos emissores de moeda não precisam de pedir empréstimos.
